% !TEX root = Dokumentation_PMP.tex
\section{Testplan}
\subsection{Testdesign \& Abläufe}
Dieses Kapitel hält Integrations- und Systemtests fest. \\
Unittests wurden womöglich aktiv eingesetzt, wenn die zeitlichen Aufwände nicht zu hoch sind. Die Entscheidung obliegt jedem einzelnen Entwickler. Es wurde im Team entschieden, dass GUI-Elemente /-Klassen bewusst nicht mittels Unit-Tests abgedeckt werden. \\
Das Team strebt daher keine hohe Codeabdeckung an und setzt als Schwellwert > 30\% Codeabdeckung summarisch über alle Projekte gem. Jenkins-Report. \\
Der Unterschied beider Testarten ist folgender: Integrationstest sind teilautomatisiert mittels JUnit. Diese Tests können in der Entwicklungsumgebung nach dem Setup der Testumgebung gestartet werden. Wohingegen Systemtests vollständig manuell sind.
\subsection{Integrationstests}
\input{Testing/Integrationstest1.tex}
\input{Testing/Integrationstest2.tex}
\input{Testing/Integrationstest3.tex}
\input{Testing/Integrationstest5.tex}
\input{Testing/Integrationstest6.tex}
\input{Testing/Integrationstest7.tex}
\input{Testing/Integrationstest8.tex}
\input{Testing/Integrationstest9.tex}
% systemtests
\clearpage
\subsection{Systemtests}
\subsubsection{Vorbereitung}
Als generelle Vorbedingung gilt jeweils ein komplett installiertes System. Zur Installation benötigt man die Installationspakete, welche nach einem Build unter ‚build lib‘ zu finden sind. Bevor mit den Systemtests gestartet wird, sollten alle Unit- sowie Integrationstests erfolgreich durchgeführt worden sein.
\input{Testing/Systemtest1.tex}
\input{Testing/Systemtest2.tex}
\input{Testing/Systemtest3.tex}